96人被控暴動。

【2224】周日金鐘道示威，96人被控暴動，當中年紀最小14歲，另有1名女子被控襲警。案件將於明日（周三）早上9點在西九龍裁判法院提堂。

計埋之前果啲
將有過百人好大機會下年開始就坐幾年監
大家諗下係咪真係一見到狗就要跑
猶其速龍 佢點都拉到幾件
一 定 要 救 人

經過今日 殺警都唔係問題 ！

推

好多個應該係政總突然開閘 被班狗咬住

如果我哋輸咗，就有無數手足失去未來，我地真係無路可退，大家下次一齊衝好冇

亂告都告撚得入？

大機會你老母！一定告唔撚入！

依家就係唔係都告左先
之後搵到證據證明你有份掉就已經入得

咁咪告亂dup垃圾，班popo都on9以為定條罪就一定告到

但佢無成本，用納稅人錢

白撚痴黑警

政總金鐘道果班，好大機會入到，有冇黃雀去新北

淨係食煙都告得入？

我覺得告唔入囉 食煙都告得入

郭偉健引述求情內容時指，吳挺愷自小患有自閉症，其母和精神科醫生亦形容他是個「別人叫他做什麼都會做」的人，他當日只是「在不當的時候出現在不當的地方」。不過郭官表示，從現場錄影片段可見，吳當時曾三次掟磚，並明顯有意遮蓋自己的容貌，認為就算吳當日的行為衝動，也明顯是作出有意識和自主的行為。

郭官指，雖然不知道是否警員因吳的行為受傷，但片段顯示吳當時大力向警員掟磚，武力極為嚴重。郭官又指，雖然吳掟的磚頭數目較少，但由於暴動是集體的暴力行為，吳需要同時承擔現場群眾的共同罪責。

郭偉健指，雖然社會服務令報告建議法庭可以判處240小時的社會服務令，但他認為本案唯一合適的刑罰是監禁，在考慮減刑因素後，判處吳挺愷即時入獄28個月。

所以我覺得無比人影到有暴力行為／證明唔到係某人做
應該入唔到暴動

無錯，真係要影到正加整體達至暴動先告得入。所以D狗都係打到你仆街，都唔至在告得入。即係私了。

仲有用棍好難入暴動。磚頭，火魔法先入到。

入唔到當然最好啦
但由拉同告呢下開始
未來幾年佢地承受嘅壓力
係真係一般人難以想像

但係好多人好簡單地覺得出現係現場就可以入罪
如果係咁魚蛋就唔駛搞幾年啦
影到你係現場已經入得。

跑係最蠢，越跑越被送
仲要係連幾百人都跑

遇強越強，迹流而上
有好多人出門前已留下譴言
連死都唔驚，臨場一刻點會跑同怕暴徒揸槍？